\documentclass{classes/base}

\title{Verbale interno}
\date{2022/03/09}
\author{\matteo}
\verificatore{\ruth}
\approvatore{\marcob}

\renewcommand{\maketitle}{
    \input{common/titlepage_verbale}
}

\begin{document}
    \maketitle

    \section*{Generalità}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Ora inizio:} 15.00
        \item \textbf{Ora fine:} 17.00
    \end{itemize}

    \section*{Presenze}
    \begin{itemize}
        \item \marcob
        \item \angela
        \item \marcov
        \item \giulio
        \item \matteo
        \item \tommaso
        \item \ruth
    \end{itemize}

    \section*{Resoconto}
    È stata confermata la scelta del capitolato precedentemente favorito, vista anche l'assenza di conflitti con gli altri gruppi.
    È stata fatta una discussione generale sui documenti da redigere in vista della candidatura, di come iniziare la stesura del progetto.
    \\\\
    Inoltre, è stato deciso di intraprendere un incontro con i proponenti dei rispettivi capitolati C3 e C4.
    \\\\
    Sono state stilate delle domande da porre al proponente del capitolato C3, San Marco Informatica, le quali:
    \begin{itemize}
        \item  Il repository è fornito o dobbiamo crearlo?
        \item  Obbligatori lo sviluppo di app native mobile o si può usare un webapp?
        \item  I linguaggi da utilizzare vengono decisi a monte? 
        \item  Come viene effettuata l'analisi dei dati?
        \item  Viene fornita formazione da parte dell'azienda? Se sì, come?
        \item  Verrà fornito un server, anche di modeste capacità, dove poter fare delle prove?
        \item  È richiesto un focus verso alcuni tipi particolari di macchinari da monitorare?
    \end{itemize}


    Sono state stilate delle domande da porre al proponente del capitolato C4, Zero12 SRL, le quali:
    \begin{itemize}
        \item  Il repository è fornito o dobbiamo crearlo?
        \item  Obbligatori lo sviluppo di app native mobile o si può usare un webapp?
        \item  I linguaggi da utilizzare vengono decisi a monte?
        \item  Si dovranno utilizzare solamente API fornite da TikTok/Instagram o si possono usarne di terze parti?
        \item  Nella scelta del WOW è consigliato utilizzare quello presente nel pdf?
        \item  Come vengono forniti gli applicati da usare (lambda chain, AWS, ...)?
        \item  Viene fornita formazione da parte dell'azienda? Se sì, come?
        \item  Verrà fornito supporto per la documentazione iniziale?
    \end{itemize}

\end{document}
