\section{Registrazione} {

Per accedere ai servizi, gratuiti e accessibili da chiunque, della piattaforma \platform  è necessario eseguire la registrazione tramite il seguente link:
\begin{center}
    \textbf{mettere il link} 
\end{center} 
La registrazione permette di creare un account personale al quale verrà illustrata una guida sottoforma di mappa o lista con i luoghi più apprezzati dai clienti e 
inoltre è possibile iniziare a seguire dei nuovi profili Instagram. \aCapo
Per effettuare la registrazione sulla piattaforma \platform è necessario procedere come spiegato seguentemente: \aCapo 
Premere il bottone con il testo "\textbf{Registrazione}" (non so ancora dove sarà collocato con Cognito).
Allegare foto! \aCapo
Dopo aver cliccato sul bottone, si viene reindirizzati in una pagina nuova, contente il seguente form, nel quale verranno inseriti i dati necessari per completare 
correttamente tale passaggio. \aCapo
I dati richiesti sono i seguenti:
\begin{itemize}
    \item Nomeutente 
    \item Indirizzo email
    \item Password
    \item Conferma password
\end{itemize}
Nel campo "Indirizzo email" verrà effettuato un controllo per assicurarsi che il formato inserito sia corretto. (anche gli altri campi avranno dei controlli? boh) \aCapo
Quando tutti i campi sono stati compilati bisogna cliccare il pulsante con il testo "Registrati". \aCapo

Non so ancora esattamente cosa succederà dopo. 

\subsection{Inserimento dati errati} {
Se l'utente lascia anche solo un campo vuoto dei 4 del form di registrazione, comparirà un messaggio d'errore (come mostrato in figura) e 
la registrazione non sarà avvenuta. 

FOTO 


}

}
